原來香港人均約25日口罩儲備，你哋above 定 below mean?

香港民研報告指市民口罩儲備平均約25日

香港民研發布新一期「社區健康計劃」研究報告顯示，現時全港市民的口罩儲備平均為約25日，超過6成半受訪市民的口罩儲備達1個月或超過1個月。香港民研在本月3日至17日透過電話訪問及電郵網上問卷，成功訪問21267名市民，詢問他們的口罩儲備情況，並分別以18區及區議會選舉的分區整合數據。結果發現離島區、黃大仙區、屯門及深水埗區的口罩儲備為全港最少，平均能用23.7至24.7日。在區議會分區方面，則以黃大仙慈雲西區、屯門悅湖區及屯門田景最少，平均只能用20至21.4日。調查同時發現，有7千多名受訪者的口罩儲備達 1個月，佔受訪人數近3成半。另有，6800多名受訪者有超過 1個月的口罩儲備，佔3成2。但亦有兩成受訪者，口罩儲備最多只有兩星期，甚至已少至沒有口罩可用。香港民意研究所主席及行政總裁鍾庭耀表示，調查數據整合成一個網上社區健康資訊系統，以紅點標示的地區為物資較少，並會持續滾動更新，希望市民及非牟利組織能從中觀察，並提供協助，又認為系統能幫助市民以自己的力量改變地區需求，解決有商人抬高抗疫物資價格的問題。

2020-02-18 16:20:23 rthk tg

above
below

屌你老母得我below mean?

以年齡去區分好過用地區

不過正常發過夢既人, 都會有盒係屋企

連登仔一早買定啦

其實都唔知佢點計，係咪當一日2個

諗諗下25日儲備如果當50隻，我都啱啱好夠

就算本身有盒自私用
到最後會變左全家用

一日用兩個既 已經夠我屋企一年用

有巴打舊年十二月出post講過武漢有新sars, 所以一月中都入咗小小貨, 兩公婆幾個月都夠用嘅

咁撚多分d出黎啦

濾棉點計？

睇嚟連登大部份above mean

你同個仆街羅致光差唔多, 仲講風涼話

之前都有收集數據做統計，啱啱2月16號嘅結果係
平均57.15個
當然我哋用網上問題形式，所以受訪嘅係偏向資訊流動高嘅一群

可以睇睇結果

再之前嘅結果Post
之前統計咗最近口罩購入價格，入嚟睇結果 [有圖]

當用2個1日都真係差唔多一個月

一定唔會，呢個時勢本身預一日兩個既都變返一日一個，寧願用多一倍時間

有盒係屋企都用晒啦
我發夢仲要一係就海棉一係就豬咀

如果要番工一個好難頂喎

三個月存貨

me too所以手足唔係一定大把口罩得果D炒家先大把口罩，但佢地多數藍

外科手術口罩-50個
N95-20個
N100以上級數豬咀filter-12個

但全屋有四個人

全家？

巴打屋企應該係人均最少個堆

無法，我平均一個星期挖到一盒口罩，但成家有8個人，仲一人兩個

係連登問 多數都above 啦
8個月有邊個冇買過口罩

一日換幾多個去計先 ?

一日一個就 above

計全家人均應該就好多人無

10盒500個 3個人用，慳慳地半年

我就當2個

咁根本完全唔夠用

咁要睇係 WFH 用量, 定復工用量啦

個人黎講無限日，已經半個月冇出街

我都有全家大概三個月存貨
但如果計埋四個銀髮族就減半

我哋都有統計消耗速度，
75%嘅人每人每日用不多於1個

連登仔應該輕鬆above mean

當你日日用啦

咁又係

講真如果計得咁準，我一星期都用唔到3,4個長期wfh, 一盒可以頂好耐

都好充足

正常香港人都會有盒口罩係屋企

一月中訂咗千幾個口罩，未驚過

我自己有3盒 150個
唔去多人地方 必要先出街 番工一個帶一日
可以用到4-5個月

我都訂咗，cut咗單

問題係無人知係咪真係捱到五月就唔使再戴

如果好似人而家咁分兩team 開工 應該可以用兩個月

我好彩收到貨～

2個人有300個 計到5月 唔再買

我8盒400隻但5個人用番工一日就2隻不過最近都係wfh

計錯左 可以用8個月先岩

而家要一盒一盒咁見到就買

不過我都無再去排隊啦，我一家夠用都無用，要全部人都夠用先可以大家都大步檻過

正常 香港人 人均應該要有 100個...

應該都用到三個月

50

外國d貨係咪反而多左
有外國親戚之前訂得唔多 而家反而訂到仲多

400個 3人家庭

而家病情未明朗 都係一日一隻算 去危險地方先一日2隻

其實係
你唔去d 多人危險既地方，自己又唔係多口水既，真係可以一日一隻

係
保守估算就用每人每日2個計，
最煩係唔知幾時完，
要就住洗

夠半年
一日用兩個

我有大約200個

Above

香港人有沙士經驗
疫情起碼半年

一齊上Twitter 追擊ICAC

#IcorruptACHK
#HKcorruptCity
#HKICACorrupt

《新成就解鎖》ICAC 老廉 呢8個月去左邊？

如果公司唔多人, 又唔會有密切接觸, 1日用1個其實都ok

啱啱好一個半月存貨

個人就above
成家就below

😭

我諗好多連登仔都係咁

宜家就算出街，都會儘量減少係街嘅時間
同埋減少講嘢

等到幾個月後 一係大爆發 一係平息左唔少 希望到時口罩唔會好似而家咁緊缺

連登仔一月中已經講緊炒口罩
即時上amazon買咗500個N95

之前有巴打話佢老母仲周圍派佢嘅存貨

N95會唔會太焗?

好彩日本無停出口，而家屋企夠用仲可以分比親友同事

呢個真係難講
成個疫情唔止香港爆，日本韓國新加坡都爆緊，佢地都急需口罩

反而我寄望poly / k kwong 果隻可重用口罩可以有用

嗯... 認命啦，可以藍絲都多貨過你...

發夢用外科？

我之前都一日兩個,而家睇睇下可能要一日一日先頂到口罩供應穩定嘅時間,講緊係可能要4,5月,即係一均要100/200個

會，我放棄咗用，真係會焗死

本身屋企有1盒，跟手1月加價前入咗人均一盒
之後炒到9x買多咗盒
頂到1頭半個月嘅

而家出面藥房大量貨，係貴到冇人要姐

有入口罩post既連登巴絲個個都有千幾個口罩啦

你自己唔買姐

講咗咁耐全民口罩日
有跟開嘅手足點都有啲貨喺手

可能戴慣咗，無想像中咁焗
其中有款有valve 嘅塊面會涼啲
係除嗰下麻煩好多因為我買嘅都係cool頭

你講得冇錯 我原本係諗幾個月之後話唔定日台自己夠用會解禁口罩
咁諗可能太天真 希望可重用口罩真係有用

日本買極都有
有日本fd話今次我地係幫佢清貨
佢地上年口罩生產係歷史新高
根本用唔撚曬

25日即係幾多個？

岩

出門到返屋企用豬嘴?

無罩人生，豬咀大法好。戴住豬咀食花生

咁焗咩我反而又ok同埋我肯定無漏氣

夠到夏天

1月頭見到唔對路已經醒目仔入貨啦
係得藍絲廢老傻仔先相信政府㗎啫

above mean
由禁蒙面法開始已經差唔多日日戴口罩
所以一直有存貨 果陣買一盒先3,40蚊

最近五日買到口罩嘅人入面，四成五都有上海外網站買，例如Amazon嗰啲
善用科技嘅重要性

但係真係唔知佢地果d 防到幾細既微粒
個結果會唔會同pitta 果類mask 差唔多

平均一個口罩4-6蚊
算唔算貴？
呢兩三日見平咗入咗啲貨

above

你估個個都前線咩

屋企5個人
夠三個月 每日兩個

全家用夠用3個月 (1日1罩)
其實最近幾星期都Home office所以自己的用量都減左少少

我真係頂唔順巴打一次戴幾耐？

得黑色花粉多，外科得一盒

希望可以有PFE就好

日日用應該夠3,4個月左右

有人一個口罩 用一年 咁係咪有一年儲備

正常價，統計過最近平均~HK$5/個

有興趣可以睇睇結果

無用口罩

幫黎根本無意思，每人一日要用一個，救得幾多個，就算有1萬個比1千人都係頂得十日，香港幾百萬人點救，晒氣

一日政府唔做野，一日唔自給自足，一日都係死

黃絲手足有修養
平日傷風咳都會帶返個口罩返工返學
屋企點都有盒口罩
但可能分比屋企人就無曬
因為廢老有病都唔會帶口罩
佢地一定唔會有存貨

睇下出幾耐街，出全日就一定用一次dum
如果只係落街買野就可能用2-3次

agger
講真，有多都幫左自己d 親朋好友先

我就係以為SARS咁，所以聖誕時訂左20個N95同多幾個filter做後備

係農曆新年前個星期開始聞到陣除，先走去用正常價買多盒普通口罩
但估唔到係外科口罩都會搶到斷貨，依家等下星期誠哥打救

其實真係十二月有人話快啲買
我都有亦真係有買

唔係好多儲備
一日一個算

半年

咁都叫風涼話？純粹描述都頭畀人屌
又唔你佢開post

啱啊 早幾個月已經訂定5,6盒口罩
上個月到 然後一拎翻屋企就俾人拎曬
而家已經得翻一盒

夠用一年

我都係嗰陣普通口罩賣緊80蚊盒已經聞到味，即刻上網買，仲分咗300個俾屋企人驚佢地買錯罩。
諗住過1個月就有貨點知而家仲炒緊

之前睇電視 有醫生話唔可以長時間戴
會長時間呼吸困難 然後肺氣腫
唔知有冇聽錯

same 2月用左勁撚少

我都有兩盒黑色花粉口罩
落一落街就用呢隻

一家四口屋企有100個到，兩老要翻工，兩個仔要home office. 我諗我above.

我試過連戴4個鐘都ok
但又試過上飛機戴3個鐘真係想死

得返5個，已經開始1個用幾日。

Push

其實好多人都一知武漢有沙士就開始買定

千幾個

巴打講到好似挖bitcoin

唔前線都買黎看門口
窮撚住低層成日驚班狗賊放毒氣攻到入屋

要視乎一個口罩打算用幾多日

我都差唔多

肯定係冷氣軍師

我都唔係好清楚
不過你小心d啦

得返一百個

同你差唔多，知有水位但無諗過會炒得勁過iphone 6
1月中香港曾經有幾日係返過貨，我都掉以輕心，以為大貨到，點知虛火黎
好彩屋企仲有幾百隻

半年。

今次真係誇張，無諗到炒得咁癲仲俾其他國家封鎖出口，沙士都無咁誇

用15日時間調查出平均有25日儲備
uncertainty會唔會大咗啲
同埋用返疫苗理想要95%人口咁計係咪應該出5th percentile

之前運動7仔嗰啲唔得㗎，如果得我都有，買咗280蚊一盒x2，4個人用

因為香港人同支那人都有沙士經驗，明白疫情中要保命就惟有戴番個罩，所以一有唔對路就周圍撲
之後到全世界都知道唔對路就全世界都開始撲

Above公司派左20個超快適20個kf94

有個部門已經拉高晒啦
利申 一家三口唔夠40個 我日日伶公司一個 其他屋企人用

唔搭車/去人多地方都ok既，但搭車一定要用外科

計埋全家真係below mean

半年左右

十日先出一次街 有廿個口罩 有半年儲備

點解咁傻豬啊，有貨仔一定係自己hold起先，慢慢放出來用，最多每一次放半盒出來，用到差唔多先放d出來，其餘放床下底

N95 有60個
外科口罩250
P100 4對
60926 2對

有3個月儲備係手 仲要之前俾咗d黃絲同事

如果全家人日日出街，只有兩星期

得番8個

我寧願一日一個再辛苦d繼續搵都唔幫襯班炒家

3人家庭, 夠3-4個月用, 外科 400 (存貨) 350(未到) [全部都係樂天,日森,美森 返]
N95 2盒
N100 幾個

打算以後都會維持一家人3個月用量

above
有30日

屋企仲有5盒外科1盒N95仲有豬咀喺度
早買早享受 遲買貴幾舊

50隻

希望比水浸

本身淨係同左阿嫲講 叫佢唔洗擔心自己無口罩
佢轉個頭同我大肆宣傳

same same

全家夠用一年

人均低，但係用豬咀果個有排玩

下 不嬲街坊look出 現埸black bloc喎 未見過有人帶外科除咗和理非
利申：冇出

千幾個
一家四口+另一半+啲親戚

未measure到

屋企人肯唔出街頂到1個半月 但仲要出去飲茶就...

我一家三口有24隻7093

4人家庭約有500個口罩
1月中未有人搶之前已經買咗堆

屋企人均口罩 仲有半個月

一返工，公司一日比一個，自己遇一個，全香港用量幾倍上啦。仲有一百萬學生。返半日就差唔多

屋企有兩個月存貨，不過有200個都係冇牌子冇規格嘅可疑口罩

新年前訂左10盒bmc?應該夠全家用一排

5人。8盒。過幾日都有啲貨送到

有冇手足真係冇架？
我有兩個半月全家份量
仲有少少淨

買唔到既可以搵我

先唔好講係咪發夢用外科口罩
一盒口罩嘅話，而家都用晒啦

外科口罩抗毒氣

係會有 但貪平又要黑色
買哂防塵

咪就係

最大贏家

得愛國藍絲、大中華膠、左膠先唔信會爆

10盒up

唔益藍絲屋企人就頂到半年

無半年貨都唔好話above

屋企無果D都係港豬黎

手頭上全家人夠用1年有多
新貨到會成本價賣比黃絲同事

一日一個 全家夠頂一年
但唔知真貨定假貨

好有愛

連登都 below ？

廢老先唔撚買

棉布口罩

豬嘴贏曬

屋企一個都無

在區議會分區方面，則以黃大仙慈雲西區、屯門悅湖區及屯門田景最少，平均只能用20至21.4日。

>> 屯門田景撚表示屋企D口罩儲備都夠哂全家用最少半年

屌，正一團貨撚

正常都係買花粉果隻多啦

傻豬
話自己below mean 會俾人屌㗎
你唔記得前排有人話
「唔夠罩即係唔係真正嘅連登仔呀」

唔發夢都要有豬嘴啦
你訓左幾多個月呀

全屋企如果日日一人一個就just below

最弊係有四個豬咀，仲有個係細碼

是但啦又唔會少忽肉

最多一星期

sor 睇錯你話你會咁做
利申而家出街都戴緊豬嘴

其實就算炒到「一千文盒五十個計」都講𡁵每日用多「廿文」，香港人應該搶贏好多落後國家的人，雖然係就係貴同唔扺，不過大部分香港人都「應該用得起」。

20個月存貨

豬咀ing

多左十倍

今日又咗4盒